上擂台叫陣 - 蔣芸

節錄

上擂台叫陣 - 蔣芸

一直有所警惕；寫方塊文章的作者，雖不是影視表演界演員，但也算拋頭露面；登上大小擂台，就算你不想也不免因唔啱聽或不能被同意而遭人叫陣開罵，恐怕其中還有彼可以取而代之的意思，這些並沒什麼了不起，一旦上了台，預咗啦，不知為何或有因看法不同而提出質疑什麼的都很正常，無任歡迎啦。

但反對的是指名道姓，捕風捉影式的開罵，你所講的那些又不是什麼高論，別人豈會不知，在資訊如此透明發達的年代，那些白紙上的黑字有何獨家可言？文責自負的作者，會從自己的觀點與角度着筆，也許唔啱你聽，但又怎樣？有那一位作者寫作的出發點是打算討好讀者呢？況且也實在辦不到這一點，甲之蘋果乙之砒霜，丙、丁、戊、己、庚、辛等等又如何？

舉例而言，兩國兩地................................................都不可一概而論。

許多事情的發生，始於由來已久的不滿，香港持續了一年的街頭抗爭，以及於今尤烈的......................................................................甘被奴役被恐嚇的人，與美國爆發種族仇恨造成的嚴重傷亡是能夠相提並論的一回事？

夠膽走上擂台的作者，豈會害怕前來叫囂踢館的；我不會稱之為忠實讀者，有可能是拿......................................................................：出得來行，誰怕誰！

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com